波灣緊張升溫 川普嗆伊朗敢輕舉妄動將損失慘重

波灣緊張升溫 川普嗆伊朗敢輕舉妄動將損失慘重

（中央社華盛頓13日綜合外電報導）美國總統川普今天警告，伊朗要是敢對美方利益輕舉妄動，伊朗將會「損失慘重」。

美國和伊朗近來緊張升溫，美方稱情資指出伊朗策劃威脅行動，因此派遣航空母艦打擊群和轟炸機特遣部隊前往中東。

川普今天在白宮接待匈牙利總理奧班（Viktor Orban）時告訴媒體：「我聽到一些有關伊朗的消息。」

川普警告說：「我們會緊盯伊朗的狀況。倘若他們敢輕舉妄動，就會犯下大錯。他們要是有任何舉動，他們將會損失慘重。」

伊朗與6個世界強權2015年達成核協議，川普去年宣布美國退出核協議，並恢復對伊朗嚴厲制裁，意圖讓伊朗的石油出口降到零。伊朗上週宣布停止履行核協議的部分承諾。

阿拉伯聯合大公國昨天表示，4艘商船在富查伊哈（Fujairah）港外海遭遇蓄意破壞行動攻擊。沙烏地阿拉伯今天稍早證實，2艘沙烏地油輪遭遇不明的破壞行動攻擊，嚴重受損，但無人傷亡。波斯灣緊張局勢進一步升溫。

法新社報導，面對國際益發關切，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）今天取消原定訪問莫斯科行程，改前往布魯塞爾與英國、法國及德國官員會談，討論伊朗等「迫切議題」。

伊朗呼籲對昨天富查伊哈港外海發生「令人憂心」的攻擊事件展開調查，並警告說外國勢力的「冒險主義」會危害海上安全。路透社報導伊朗試圖與這起攻擊事件撇清關係。

國際油價今天走揚，倫敦布倫特原油期貨漲1.6%，來到每桶71.74美元。（譯者：盧映孜/核稿：陳昱婷）1080514

上任時話撤兵

撤阿富汗，伊拉克咋
係卡塔爾 烏代德空軍基地不停擴充緊
講緊會做永久機地